元朗市民幫手清潔：應成立獨立調查委員會

《蘋果》今早再到元朗進行視察，西鐵元朗站內的血迹已被清潔，而站外的滅火筒則不知所終，CCTV則被噴上油漆遮蓋。有清潔工人於元朗站外的「連儂牆」附近進行清潔，有好心市民亦停下腳步幫忙清潔。
而昨日爆發衝突的朗日路上仍有雜物未清理，附近則有少量軍裝警員巡邏。而昨日東頭村有村屋封上木板，至今仍未拆去。

居住在元朗一年多的馬來西亞人邱小姐認為，近月的政治紛爭已「如雪球般滾大」。對於警方再次以過份武力驅趕示威者，她強調自己對警察沒有偏見，但認為警察作為成年人，應三思而行。連串發生的衝突事件，令她馬來西亞及美國的朋友均表示感到憂慮，紛紛向她了解香港近況。邱小姐慨嘆，「以往香港在外國人眼中均是一個安全城市」，認為事件必須由政府承擔，否則示威者和警察對立的局面不能解決。

對於昨日的衝突最終流血收場，居住在元朗5年的莫女士認為「雙方都有點衝動」，對於周日有白衣人衝入元朗站「見人就打」，她坦言感到很失望，自己一邊看電視一邊流淚，認為全港市民都會覺得「香港不再是熟悉的香港」。對於成立獨立調查委員會，她表示持正面態度，認為各界人士都能提出解決方法。

居住在東頭村的王小姐表示，昨日警員進入元朗西鐵站打人的行為「不應該」。自己亦曾在電視上目睹7月21日白衣人無差別打市民的情況，認為警方當時太遲到場，應該要成立獨立調查委員會調查事件。她認為政府應為連場政治風波尋求解決的方案，指現時示威者與政府及警方互相指罵沒有出路。

【Hongkongers! Assemble! 】
光復香港，時代革命！
勿忘初衷，五大訴求！

7.28 中上環 下午3點 遮打花園
捍衛自由 不徹不散
五大訴求
1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回612暴動定性
4. 追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選